封殺孔子學院 美國防部拒13所大學豁免申請

封殺孔子學院 美國防部拒13所大學豁免申請

新聞週刊（Newsweek）報導，美國國防部以「國家利益」堪憂為由，不再資助各大學設有孔子學院的中文學習計畫，這可能將迫使爭議性的孔子學院部分關閉。

報導指出，中國共產黨對海外發揮影響力近年來益發受到關注，北京當局出資設立以教授中文與中華文化的孔子學院，招致干預學術自由的批評。

美國國會去年通過支出法案，針對設有孔子學院的全美各大學，終止國防部對校內中文領航計畫的資助，但國防部准許豁免者例外。

美國防部向新聞週刊證實，目前申請豁免的13所孔子學院，無一獲得或將獲得批准。

西肯塔基大學（Western Kentucky University）上週宣布，由於未能取得豁免，因此決定關閉校內孔子學院。該校發言人告訴新聞週刊：「據我們所知，（國防部）並未發出任何豁免。」

國防部證實，已將決定通知所有申請豁免的大學，任由這些大學自行選擇，接受美國或中國政府的語言學習資助。若是要效法西肯塔基大學，那麼亞利桑那州立大學（ASU）、舊金山州立大學（San Francisco StateUniversity）和夏威夷大學馬諾瓦校區（Universityof Hawaii Manoa）可望即將宣布關閉孔子學院。

過去數月來，印第安納大學（Indiana University）、羅德島大學（University of Rhode Island）以及明尼蘇達大學（University of Minnesota）宣布中斷與孔子學院的關係，也承認受到國防部新規定衝擊。

俄勒岡大學（University of Oregon）4月29日宣布，關閉孔子學院

又贏

目前申請豁免的13所孔子學院，無一獲得或將獲得批准。

入面係學中文?

係學做間諜

明明就係間諜學院

灌輸一啲虛假中國資料。例如，中國係文明、開放、民主國家。

左膠至愛

用殘體學人講教中文

屌你歐洲好弘多

儒家兼愛，然後一個中國